<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Šifrovací pomůcky</string>

    <string name="tVstup">Vstup:</string>
    <string name="tVystup">Výstup:</string>
    <string name="tRes">Řešení:</string>
    <string name="tBsp">BackSpace</string>
    <string name="tClear">Smazat vše</string>
    <string name="tEncode">Zašifrovat</string>
    <string name="tDecode">Dešifrovat</string>
    <string name="tCopy">Kopírovat</string>
    <string name="tShare">Sdílet</string>
    <string name="tCtxCopy">Kopírovat</string>
    <string name="tCtxPaste">Vložit</string>
    <string name="tRef">Reference</string>
    <string name="tVar">Varianty</string>
    <string name="tClose">Zavřít</string>
    <string name="tGo">Zpracovat</string>

    <string name="patCopyCap">Text: \"%s\"</string>
    <string name="patBitmapCap">Obrázek: %1$d × %2$d, %3$d B</string>
    <string name="tNotFound">Nenalezeno!</string>
    <string name="icon">ikona</string>

    <string name="cptMain">Šifrovací pomůcky</string>
    <string name="cptLicence">Licenční podmínky</string>

    <string name="tSettings">Nastavení</string>
    <string name="tHelp">Nápověda</string>
    <string name="tAbout">O aplikaci</string>
    <string name="tNews">Novinky</string>
    <string name="tLicence">Licence</string>

    <string name="tErrCopy">Žádný text</string>
    <string name="tErrPaste">Schránka je prázdná</string>
    <string name="tErrEncode">Některé znaky nebyly rozpoznány a byly přeskočeny.</string>
    <string name="tErrVar">Je třeba nejprve zadat vstup.</string>


<string name="tHelpMain"><![CDATA[
<h1>Šifrovací pomůcky </i>Absolutno</i></h1>

<p>Tato aplikace slouží k urychlení rutinní práce při řešení textů zašifrovaných mnoha obvyklými
způsoby. Díky snadnému zadávání a automatickému vyhodnocení různých druhů vstupů a přehlednému
prozkoumání množství variant zbývá více času na vlastní přemýšlení a invenci. Mějte na paměti,
že účelem Šifrovacích pomůcek není a ani nebude nahrazovat vymýšlení správného postupu, pouze
zdlouhavou technickou práci.</p>

<p>Od verze 2.0 nabízejí Šifrovací pomůcky možnost text libovolným z dostupných šifrovacích
mechanismů také zašifrovat. Obvykle je zobrazeno pouze přímé použití šifry. Případné další
zkomplikování šifry je ponecháno na uživateli.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Aplikace je rozdělena do sady nezávislých komponent, z nichž každá je navržena pro pomoc
s řešením určitého druhu šifer. Jednotlivé komponenty mají nejsou propojeny a až na výjimky
nezachovávají svůj stav po opuštění. Pro případný přenos dat mezi součástmi je možno
využít schránku (viz níže).</p>

<p>U většiny komponent se nabízí několik akcí – dešifrovat, zašifrovat, zobrazit přehled
daného kódování (označeno <i>Reference</i>) apod. Tyto akce jsou tématicky rozděleny pomocí
záložek, které se objeví ve spodním proužku obrazovky. Mezi záložkami je možno přepínat
\"přetažením\" tohoto proužku doprava nebo doleva či ťuknutím na požadovanou akci.</p>

<p>Tlačítko <i>Zpět</i> vrátí uživatele na předchozí záložku, případně do hlavního menu.
U některých přechodů mezi záložkami (například <i>Zašifrovat</i> → <i>Dešifrovat</i> může
dojít k přenosu textu, který byl zadán v předchozí záložce, pro jeho další zpracování. Při
pouhém pohledu na referenční tabulku nebo varianty řešení se zadaný text neztratí,
po návratu lze v luštění pokračovat.</p>

<p>Každá komponenta má vlastní více specifickou nápovědu, kterou je možno vyvolat tlačítkem
v akčním řádku v horním rohu obrazovky (tlačítkem <i>Menu</i> v Androidu 2.3 – Gingerbread),
stejně jako toto okno. Akční lišta dále nabízí vstup do nastavení dané komponenty. Všechna
nastavení pohromadě jsou dostupná i z hlavního menu.</p>

<p>Tlačítko s obrázkem odpadkového koše, případně položka menu s nápisem <i>Smazat vše</i>,
navrátí komponentu do původního stavu: smaže veškerý vstup a jakékoli změny, které byly na
aktuální obrazovce provedeny. Nakonec se u většiny komponent nabízí možnosti vstup zkopírovat
do schránky nebo jeho kopii vložit. Tyto příkazy najdete v nabídce tlačítka <i>Menu</i> na
Androidu libovolné verze.</p>

<p>Zkopírovat řešení šifry nebo některou variantu z dlouhého seznamu lze pohotověji také
kliknutím na danou položku. Kromě kopírování se také nabízí text odeslat do jiné aplikace;
pokud se nejedná o text, ale o obrázek, také uložit jako soubor PNG.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>Nastavení různých parametrů a chování jednotlivých komponent je možno nalézt buď v centrálním
ovládacím panelu (<i>Nastavení</i> na tlačítku <i>Menu</i> či ikona nastavení v záhlaví aplikace) nebo
v jednotlivých nástrojích. Nastavené hodnoty se zachovávají i po vypnutí aplikace. Některé volby
jsou specifické jen pro danou komponentu, jiné, týkající se zpracování textu (například přítomnost
spřežky <b>ch</b> v abecedě) jsou typicky vlastností dané šifrovací hry a tak ovlivňují aplikaci
globálně. Všechny komponenty, které pracují s očíslováním písmen abecedy, ve výchozím nastavení
používají 26-písmennou anglickou abecedu, ale pomocí tohoto nastavení je možné číslování abecedy
upravit pro účely konkrétní hry.</p>

<p>Některé šifrovací principy jsou závislé na použití české či mezinárodní varianty dané šifry.
Pomocí první položky menu lze jazyk aplikace a tím i specifické detaily všech těchto kódování
změnit.</p>


<h3>Tipy a triky</h3>

<h5>Postupné zpracování dat</h5>

<p>Jestliže si přejete výsledek některé komponenty zadat jako vstup jiné, například zápis textu
dekódovaný dle Morseovy abecedy předat ke zpracování frekvenční analýzou, můžete využít
schránku. Každé z políček <i>Řešení</i> a každá řádka variant u komponent, které varianty nabízejí,
poskytuje možnost svůj obsah vložit do schránky. Jednoduše klikněte na pole, které Vás zajímá,
jeho obsah se zobrazí zvýrazněný a nabídne se možnost kopie. Kopírovat také lze pomocí tlačítka
<i>Menu</i> nebo standardním postupem operačního systému. Text pak stejnými postupy lze v jiné
komponentě ze schránky vložit.</p>

<h5>Nástroje druhé úrovně</h5>

<p>Některé užitečné nástroje jsou v rámci vizuální a logické kompaktnosti zahrnuty pod obecnější
skupinu, kde může být méně očividné je hledat. Především se jedná o <i>klávesnici mobilu</i>
nabízenou pod <i>Šifrovacími tabulkami</i> a <i>1:1 náhradu písmen</i> pod <i>Frekvenční
analýzou</i>.</p>

<h5>Zobrazení na malých displejích</h5>

<p>Aplikace se snaží přizpůsobit displejům různých velikostí, ale občas se na obrazovku nevejdou
všechny prvky, které by chtěla nabídnout. Občas je nevyhnutelné používat posuvníky k dosažení celého
obsahu okna. Jestliže jsou ovládací prvky příliš malé na pohodlné použití, zkuste přejít do zobrazení
na šířku. Jestliže polovinu displeje zakrývá klávesnice, přestože už ji nepotřebujete, lze ji odvolat
tlačítkem <i>Zpět</i>.</p>


<h3>Upozornění</h3>

<p>I když nabídka variant řešení šifer, referenční tabulky i databáze českých slov byly tvořeny
s cílem co největší úplnosti a přesnosti, rozhodně stále nemohou být považovány za definitivní.
Podklady pro méně obvyklé oblasti využití Braillovy či Morseovy abecedy byly získávány
z různých zdrojů a mohou být nepřesné. U šifrování platí dvojnásob: \"Důvěřuj, ale prověřuj.\"</p>


<h3>Co znamená \"Absolutno\"?</h3>

<i>Absolutno</i> je šifrovací tým, který můžete potkat především na šifrovacích hrách TMOU, Bedna,
Matrix či Po škole, od roku 2009 ve složení:<br/>
– Pavel \"Bagi\" Bažant<br/>
– Eva \"Efka\" Kolovratníková<br/>
– Jan \"Kádlo\" Kadlec<br/>
– Olda Vohradník<br/>
– Vašek Potoček<br/>


<h3>Závěrem</h3>

<p>Pomohly Vám Šifrovací pomůcky <i>Absolutno</i> v praxi? Chtěli byste oplatit malou pomocí projektu?
Důkladné testování všech nabízených možností, upozornění na nalezené chyby a nápady na vylepšení
(v rámci zachování ducha aplikace) jsou vždy nedocenitelnou výpomocí, kterou může dát kdokoli.
Stejně tak hodnocení a komentáře na službě Google Play či doporučení známým. Pokud byste byli
ochotni nabídnout větší pomoc například ve formě překladu či korektury cizojazyčných lokalizací,
kontaktujte autora projektu na adrese <tt>vasek.potocek@gmail.com</tt>.</p>

<p>Tento projekt je veden podle zásad Open Source (viz <i>Licenční podmínky</i>).
Zdrojový kód můžete nalézt na adrese:<br/>
<tt>https://github.com/vasekp/sifry</tt></p>
]]></string>


<string name="patAbout"><![CDATA[
<h5>Šifrovací pomůcky <i>Absolutno</i></h5>

<p>Verze %s</p>

<p>© 2012–2018 Vašek Potoček</p>

<p>Hlavní testeři:<br/>
– Martin Polívka<br/>
– Vítězslav Plachý<br/>
– Michal Přibyl</p>
]]></string>


<string name="patNewVersion"><![CDATA[
<h5><i>Vítejte ve verzi %s!</i></h5>

<p>Data pro komponentu <i>Databáze slov</i> pro češtinu i angličtinu jsou nyní součástí
hlavního balíčku aplikace. Jestliže jste měli problémy se stažením externího souboru,
nyní můžete komponentu používat přímo.</p>
]]></string>


<string name="tHelpNews"><![CDATA[
<h1>Novinky ve verzi 2.2</h1>

– Minimální verze Androidu 4.0.1 (Ice Cream Sandwich)<br/>
– Odstraněno vysílání morseovky a export souborů (nejsou nadále vyžadována žádná oprávnění)<br/>
– Nově podporovány ARM64 procesory<br/>
– Opravy chyb<br/>

<h3>Starší verze</h3>

<h5>Verze 2.1 (28.7.2015)</h5>
– Slovníková data přibalena v hlavním APK<br/>
– Konec podpory systémů Android 2.2 a starších<br/>

<h5>Verze 2.0 (21.1.2014)</h5>
– Nápověda ke všem položkám<br/>
– Možnost text zašifrovat<br/>
– Možnost výberu jazyka aplikace (česky / anglicky)<br/>
– Nová koncepce nastavení aplikace<br/>
– Nové uživatelské rozhraní (záložky, akční tlačítka, kontextové menu)<br/>
– Nová komponenta <i>Transpoziční šifry</i><br/>
– <i>Morseova abeceda</i>: možnost odvysílat zakódovaný text<br/>
– <i>Braillovo písmo</i>: lepší respektování standardu, podpora formátovacích značek<br/>
– <i>Substituce a posuny</i>: mnoho nových šifrovacích principů<br/>
– <i>Frekvenční analýza</i>: množství nových možností, empirická substituce<br/>
– <i>Kalendář</i>: nové možnosti údajů o dnech a pohybu v kalendáři<br/>
– <i>Zápisník stanovišť</i>: možnost exportu záznamů do souboru<br/>
– Oprava nedostupnosti slovníku ke stažení<br/>
– Opravy známých chyb<br/>

<h3>Starší verze</h3>

<h5>Verze 1.3 (6.12.2012)</h5>
– Rozšířené a přeskupené možnosti v Nastavení<br/>
– Pokusný provoz anglické lokalizace<br/>
– <i>Braillovo písmo</i>: možnost přijímání číslic, znaků s diakritikou a interpunkce<br/>
– <i>Semafor</i>: náhledy vlaječek, zpracování číselného a písmenného znaku<br/>
– <i>Frekvenční analýza</i>: volba abecedy (zařazení Ch, zařazení diakritiky)<br/>

<h5>Verze 1.2 (1.12.2012)</h5>
– Ikony hlavního menu nahrazeny vektorovou grafikou<br/>
– Další přizpůsobení velkým i malým displejům<br/>
– <i>Čísla písmen</i>: Záhlaví sloupců v tabulce očíslování písmen<br/>
– <i>Tabulkové šifry</i>: Nové varianty polského kříže<br/>
– <i>Frekvenční analýza</i>: výrazné rozšíření statistik<br/>

<h5>Verze 1.1 (28.11.2012)</h5>
– Zpřístupnění pro Android 1.6<br/>
– Lepší přizpůsobení velkým i malým displejům<br/>
– <i>Databáze slov</i>: možnost použití interního místo externího úložiště<br/>
– <i>Čísla písmen</i>: referenční tabulka včetně ASCII a permutací<br/>
]]></string>


    <string name="tLicDict">Databáze českých slov (z balíčku aspell-cs v0.60)</string>

</resources>
