<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="cptVlajky">Vlajková abeceda</string>
    <string name="tVDGest">Načrtněte hlavní prvky vlajky:</string>
    <string name="tVDOdhad">Odhady – zvolte kliknutím:</string>
    <string name="dscVDOkraj">Okraj vlajky</string>
	
	
<string name="tHelpVlajky"><![CDATA[
<h1>Vlajková abeceda</h1>

<p>Tato komponenta slouží k rozpoznávání vlajek námořní vlajkové abecedy. Nabízí také referenční
přehled vlajek používaných pro vyjádření číslic a signalizaci důležitých situací.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Vlajku, kterou chcete vložit, nakreslete špičkou prstu do přiloženého pole. Například, pokud
vlajka má tvar tří barevných vodorovných pruhů nad sebou, nakreslete dvě čáry dělící obdélník zhruba
na třetiny. Systém vyhledá a nabídne vlajky, které jsou tvarem náčrtku nejvíce podobné. Kliknutím na
některou z nich můžete písmenko vložit do pole <i>Řešení</i>.</p>

<p>Obrázky sestávající z více čar jsou podporovány. Nesnažte se spojit oddělené čáry jedním tahem.
Je však třeba stihnout nakreslit celý obrys, než systém spustí rozpoznávání (možno nastavit).</p>

<p>Komponenta rozpoznává pouze vlajky odpovídající písmenům. Nelze rozpoznávat vlajky odpovídající
číslicím ani zkratkám či zvláštním symbolům používaným v námořní komunikaci.</p> 

<p>Jestliže máte problémy s rozpoznáním některých tvarů vlajek, zkuste jejich charakteristické
znaky zvýraznit více, případně až přehnat. Není nutno přesně respektovat relativní rozměry a umístění
v rámci naznačeného obrysu, pokud by to mělo být na úkor úspěšnosti rozpoznání.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>V nastavení je možno zvolit prodlevu, kterou systém ponechává od dokončení kreslení do začátku
detekce tvarů. Prodleva je potřeba pro kreslení znaků sestávajících z více čar, ale příliš dlouhá
může zbytečně zdržovat používání komponenty.</p> 


<h3>Šifrování</h3>

<p>Záložka <i>Zašifrovat</i> umožňuje převést text do vlajkové abecedy. Jsou rozpoznávány znaky
anglické abecedy a číslice, které se zobrazí v systému ICS.</p>
]]></string>


    <string-array name="saVRGroups">
        <item>Písmena</item>
        <item>Číslice ICS</item>
        <item>Číslice NATO</item>
    </string-array>

    <array name="iaVRGroups">
        <item>@id/idVRPismena</item>
        <item>@id/idVRCislaICS</item>
        <item>@id/idVRCislaNATO</item>
    </array>

    <string-array name="saVRPismena">
        <item>A:Alpha:potápěč ve vodě</item>
        <item>B:Bravo:nakládám / vykládám</item>
        <item>C:Charlie:ano</item>
        <item>D:Delta:nepřibližovat se / manévrování</item>
        <item>E:Echo:kurz vpravo</item>
        <item>F:Foxtrot:mám havárii</item>
        <item>G:Golf:potřebuji lodivoda</item>
        <item>H:Hotel:mám lodivoda</item>
        <item>I:India:kurz vlevo</item>
        <item>J:Juliet:požár / semafor</item>
        <item>K:Kilo:zastavte okamžitě</item>
        <item>L:Lima:zastavte pro spojení</item>
        <item>M:Mike:mám lékaře</item>
        <item>N:November:ne</item>
        <item>O:Oscar:muž přes palubu</item>
        <item>P:Papa:budeme vyplouvat</item>
        <item>Q:Quebec:žádám povolení</item>
        <item>R:Romeo:můžete proplout</item>
        <item>S:Sierra:zpětný chod</item>
        <item>T:Tango:nepředjíždějte</item>
        <item>U:Uniform:jste v nebezpečí</item>
        <item>V:Victor:žádám pomoc</item>
        <item>W:Whiskey:žádám lékaře</item>
        <item>X:X-Ray:přerušte manévr</item>
        <item>Y:Yankee:budu spouštět kotvu</item>
        <item>Z:Zulu:zpráva na pevninu</item>
    </string-array>

    <string-array name="saVRCisla">
        <item>0:Nada</item>
        <item>1:Una</item>
        <item>2:Bisso</item>
        <item>3:Terra</item>
        <item>4:Karte</item>
        <item>5:Panta</item>
        <item>6:Soxi</item>
        <item>7:Sette</item>
        <item>8:Okto</item>
        <item>9:Nove</item>
    </string-array>

</resources>
