<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string name="cptCisla">Čísla písmen</string>
	<string name="tCDSoust">Soustava:</string>
	<string name="tCDInterp">Interpretace:</string>
	<string name="tCDVstup">Vstup – potvrďte kliknutím:</string>
	<string name="tCDKlav">Číselník:</string>
	
	<string name="tCRSeznam">Tabulka:</string>
	<string name="tCRPismeno">Pís.</string>
	<string name="tCRs2">bin</string>
	<string name="tCRs3">ter</string>
	<string name="tCRs8">oct</string>
	<string name="tCRs10">dec</string>
	<string name="tCRs16">hex</string>
	<string name="tCRRim">řím</string>
	<string name="tCRPerm">perm.</string>

	
<string name="tHelpCisla"><![CDATA[
<h1>Čísla písmen</h1>

<p>Tato komponenta nabízí rychlé převody mezi písmeny a číselnými hodnotami jejich pořadí
v abecedě, případně v tabulce znaků ASCII.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Pomocí nabídek v horní části okna zvolte číselnou soustavu, ve které budete zadávat vstup.
Je také možné zadat, zda se má hodnota interpretovat jako pořadí písmene přímo, s cyklickým
přetečením …-Y-Z-A-B-C-… nebo jako hodnota kódu ASCII. Těmto volbám se přizpůsobí vzhled
číselníku, pomocí nějž se čísla zadávají. Ve spodní části obrazovky se zobrazuje hodnota
aktuálně zadaného čísla v abecedě. Kliknutím na ni se přidá na konec pole <i>Řešení</i>
a vstup se vynuluje. K jednou zadaným hodnotám se program již nevrací, ani je nevymaže při
změně číselné soustavy nebo interpretace v průběhu zadávání.</p>


<h3>Vysvětlivky nabízených variant</h3>

<h5>Čísla 1 až <i>N</i>, 0 až <i>N</i>-1, Modulo <i>N</i>, ASCII</h5>

<p>Při první, resp. druhé volbě <i>Interpretace</i> se na čísla pohlíží jako na pořadí v abecedě
s číslováním od jedničky (1 = A, 2 = B, …), resp. od nuly (0 = A, 1 = B, …). Čísla větší než
počet písmen v abecedě nedávají smysl. V případě voleb <i>modulo</i> se při překročení rozsahu
abecedy začínají brát písmena znovu od začátku, takže smysl má jakkoli vysoké číslo.</p>

<p>Počet písmen <i>N</i> je dán možnostmi nastavení abecedy. Vyřazením nebo zařazením některých
znaků mimo standardní anglickou abecedu je možné dosáhnout variant od 23 do 27 písmen. Pokud
se komponenta chová v číslování písmen zvláštně, ověřte nastavení komponenty.</p>

<p>Poslední volba interpretuje číselný vstup jako kódy písmen v počítačovém kódování ASCII.
Znaky anglické abecedy odpovídají číslům 65 až 90 (velká písmena) a 97 až 122 (malá písmena),
ostatní čísla v rozsahu 32 až 127 kódují různé jiné znaky nalézající se na počítačové klávesnici.
Znaky s diakritikou jsou v rámci ASCII nedosažitelné. Tato interpretace je nezávislá na nastavení.</p>


<h5>Zadávání pomocí permutací</h5>

<p>V této variantě vstupu je abeceda \"očíslována\" pomocí permutací čtyř symbolů. Vstup jednoho
písmene je tedy platný, pokud se v nějakém pořadí použijí všechny čtyři symboly A, B, C, D, každý
právě jednou. Základní pořadí ABCD odpovídá písmeni A. Další možné pořadí (ve smyslu slovníkového
řazení) ABDC kóduje B. Takto lze pokračovat až k nejvyšší možné permutaci DCBA.</p>

<p>Počet možných permutací čtyř symbolů je roven 4! = 24, což je méně než počet písmen anglické
abecedy. Proto je potřeba zvolit dvě písmena, která budou vyřazena, aby se dosáhlo stejného počtu.
Tato písmena jsou pevně vybrána jako nejméně častá Q a W. Volby abecedy jsou v tomto případě
ignorovány, stejně jako případné počítání od nuly.</p>

<p>Permutace jsou nabízeny i ve variantě \"inverzně\", kdy se na vstup pohlíží matematicky jiným
způsobem. Jestliže zadání šifry navádí na použití permutací a jeden ze způsobů dává nesmyslné
výsledky, vyzkoušejte tuto možnost.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>Tato komponenta respektuje globální nastavení číslování abecedy. Může tak počítat spřežku <b>ch</b>
jako deváté písmeno abecedy či přeskočit v počítání Q, W nebo X. <i>Pozor:</i> změna v nastavení
číslování abecedy ovlivní i komponentu <i>Substituce a posuny</i>.</p>


<h3>Tipy a triky</h3>

<p>Referenční tabulka nabízí velké množství informací. Jestliže aplikaci spouštíte na mobilním
telefonu, bude zkrácena, aby se šířkou vešla na displej. Otočte přístroj displejem na šířku, aby
se zobrazily všechny dostupné sloupce.</p>
]]></string>	
		
				
	<string-array name="pataCDInterp">
		<item>Čísla 1 – %d</item>
		<item>Čísla 0 – %d</item>
		<item>Modulo %d (od 1)</item>
		<item>Modulo %d (od 0)</item>
		<item>ASCII</item>
	</string-array>
	
	<array name="iaCDInterp">
		<item>@id/idCDPrimo1</item>
		<item>@id/idCDPrimo0</item>
		<item>@id/idCDModulo1</item>
		<item>@id/idCDModulo0</item>
		<item>@id/idCDASCII</item>
	</array>

	
   	<string-array name="saCDSoustavy">
		<item>Dvojková</item>
		<item>Trojková</item>
		<item>Osmičková</item>
		<item>Desítková</item>
		<item>Šestnáctková</item>
		<item>Římské číslice</item>
		<item>Permutace (-QW)</item>
		<item>Permutace inv.</item>
	</string-array>
	
   	<array name="iaCDSoustavyMody">
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDRim</item>
   		<item>@id/idCDPerm1</item>
   		<item>@id/idCDPerm2</item>
   	</array>
   	
   	<integer-array name="iaCDSoustavyZaklady">
   		<item>2</item>
   		<item>3</item>
   		<item>8</item>
   		<item>10</item>
   		<item>16</item>
   		<item>0</item>
   		<item>0</item>
   		<item>0</item>
   	</integer-array>

	
   	<string-array name="saCRGroups">
   		<item>Čísla písmen v abecedě (od 1)</item>
   		<item>Čísla písmen v abecedě (od 0)</item>
   		<item>ASCII velká písmena</item>
   		<item>ASCII malá písmena</item>
   	</string-array>
   	
   	<array name="iaCRGroups">
   		<item>@id/idCRAbeceda1</item>
   		<item>@id/idCRAbeceda0</item>
   		<item>@id/idCRASCIIVelke</item>
   		<item>@id/idCRASCIIMale</item>
   	</array>

   		
	<string-array name="saCCGroups">
   		<item>Číslování od 1</item>
   		<item>Číslování od 0</item>
   		<item>ASCII kódy</item>
   	</string-array>
   	
   	<array name="iaCCGroups">
   		<item>@id/idCCOd1</item>
   		<item>@id/idCCOd0</item>
   		<item>@id/idCCASCII</item>
   	</array>
   	
	<string-array name="saCCSoustavyPrimo">
		<item>Decimálně</item>
		<item>Binárně</item>
		<item>Ternárně</item>
		<item>Oktálně</item>
		<item>Hexadecimálně</item>
		<item>Římské číslice</item>
		<item>Permutace</item>
	</string-array>
	
   	<array name="iaCCSoustavyPrimoMody">
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDRim</item>
   		<item>@id/idCDPerm1</item>
   	</array>
   	
   	<integer-array name="iaCCSoustavyPrimoZaklady">
   		<item>10</item>
   	    <item>2</item>
   		<item>3</item>
   		<item>8</item>
   		<item>16</item>
   		<item>0</item>
   		<item>0</item>
   	</integer-array>

	<string-array name="saCCSoustavyASCII">
		<item>Decimálně</item>
		<item>Binárně</item>
		<item>Oktálně</item>
		<item>Hexadecimálně</item>
	</string-array>
	
   	<array name="iaCCSoustavyASCIIMody">
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   		<item>@id/idCDCisla</item>
   	</array>
   	
   	<integer-array name="iaCCSoustavyASCIIZaklady">
   		<item>10</item>
   	    <item>2</item>
   		<item>8</item>
   		<item>16</item>
   	</integer-array>
   	
</resources>
