<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="cptPolskyTabulky">Polský kříž,\nšifrovací tabulky</string>
    <string name="cptTabulky">Šifrovací tabulky</string>
    <string name="tTDTab">Šifrovací tabulka:</string>
    <string name="tTDVar">Varianta:</string>
    <string name="tTDVstup">Zvolte podle zadání:</string>
    <string name="tTDSour">Po souřadnicích:</string>

    <string name="tTDErrMobilVar">Nedostupné pro tuto tabulku.</string>

    <string name="tTDCtvBifidXY">Šifra Bifid, XY</string>
    <string name="tTDCtvBifidYX">Šifra Bifid, YX</string>


<string name="tHelpTabulky"><![CDATA[
<h1>Šifrovací tabulky</h1>

<p>Tato komponenta nabízí pomoc při dekódování velkého a malého polského kříže (též známých jako
zednářské nebo rosikruciánské kříže), šifrovací tabulky 5×5 (Polybiova čtverce) a také multi-tap
klávesnice mobilních telefonů.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Pomocí ovládacích prvků v horní části obrazovky je možno zvolit druh šifrovací tabulky a jednu
z různých variant, ve kterých se stejný princip může vyskytovat. Aplikace vykreslí danou tabulku
vyplněnou písmeny v odpovídajících pozicích. Ta lze přímo číst nebo kliknutím zaznamenat v poli
<i>Řešení</i>. To slouží pro pohodlné přečtení celé zprávy v celku, ale také pro případné zpracování
variant vstupu.</p>


<h5>Velký polský kříž</h5>

<p>Základní zadání šifry sestává z částí rámečků obdélníků s tečkami vlevo, uprostřed nebo vpravo. Pomocí
zvýrazněných okrajů vykreslených aplikací snadno určíme správný segment odpovídající tvaru znaku
ze zadání a v něm odpovídající první, druhé či třetí písmeno.</p> 

<p>Pole <i>Varianta</i> v této možnosti nabízí i alternativní rozložení velkého polského kříže, přezdívané
občas \"hebrejština\". Zde je okraj rámečku doplněn žádnou, jednou či dvěma tečkami. Ve vykreslené vizualizaci
zvolíme podle počtu teček odpovídající tabulku a v ní snadno dohledáme segment. Vzhledem k tomu, že se
jedná jen o jiné pořadí tří souřadnic, mezi variantami <i>Velkého polského kříže</i> lze volně přecházet.</p>

<p>Souřadnice X, Y a polohu tečky (klasické rozložení), případně X, Y a 1 + počet teček (alternativní
rozložení) lze zadat i přímo jako trojici čísel 1 až 3.</p>

<p>V záložce <i>Varianty</i> je možno stejný vstup interpretovat mnoha alternativními možnostmi, především
založenými na prohození významu souřadnic či jejich zrcadlové otočení, přijetí a nepřijetí spřežky <b>ch</b>,
ale i více komplikovanou trigrafickou šifru známou jako \"trifid\".</p>


<h5>Malý polský kříž</h5>

<p>Základní zadání šifry sestává z částí rámečků čtverců, buď vodorovně položených nebo natočených na
špičku, a doplněných nebo nedoplněných tečkou. Varianty se liší podle pořadí, v jakém symbolům přiřadíme
písmena. Vizualizace vykreslená aplikací vysvětluje vše.</p>

<p>Alternativní interpretace malého polského kříže, nabízené v záložce <i>Varianty</i>, zahrnují prohození
či zrcadlení směrů a prohození významu tečky / žádné tečky.</p> 


<h5>Polybiův čtverec</h5>

<p>Zadání šifry sestává buď ze dvojic čísel (často dále zakódovaných, např. jako zlomek nebo jako počet
vodorovných a počet svislých čar), nebo z obrázků symbolizujících místa v rámci čtverce 5×5. Podle toho
můžeme znaky dohledávat buď v obrázku nebo zadávat pomocí dvojic souřadnic. Protože typická abeceda
používaná v šifrování má písmen 26, je potřeba jedno z méně obvyklých písmen vyřadit. Je možno zvolit
W, Q, X nebo J, podle čehož se tabulka přeznačí. Nabízené možnosti nejsou ovlivněny globálním nastavením
abecedy ani jej nemění.</p>

<p>Případné <i>Varianty</i> berou v ohled možnost nesprávného zvolení písmene vyřazeného z tabulky a dále
možné prohození vodorovné a svislé souřadnice a počítání z jednoho či druhého směru. S Polybiovým čtvercem
také úzce souvisí bigrafická varianta šifry trifid známá jako \"bifid\".</p> 


<h5>Klávesnice mobilu</h5>

<p>Zadání šifry typicky sestává z nehomogenní dvojice čísel, kde číslici v rozsahu 2–9 je třeba interpretovat
jako klávesu na klávesnici 3×3 a podružnou číslici 1–4 jako počet stisknutí klávesy ve funkci Multi-tap.
Řešení můžeme z obrazovky buď přímo číst nebo vykreslené klávesy skutečně v odpovídajícím počtu rychlých
opakování stisknout. Toto rozložení nenabízí žádné varianty vstupu, protože klávesnice mobilního
telefonu má díky nevyužité klávese 1 a díky více písmenům na 7 a 9 jen jednu správnou orientaci.</p>


<h3>Šifrování</h3>

<p>Záložka <i>Zašifrovat</i> nabízí možnost do jednotlivých šifrovacích tabulek text zakódovat. Možnosti se
liší podle zvolené šifrovací tabulky:</p>

<p><b>Velký polský kříž</b>: grafická reprezentace (bílá na černém, při sdílení obrázku černá na bílém),
souřadnice v pořadí řádek–sloupec–poloha tečky (v případě alternativního rozložení brány jako
tabulka–řádek–sloupec) a šifra trifid ve variantách řádek–sloupec–poloha a sloupec–řádek–poloha
(v alternativním rozložení tabulka–řádek–sloupec a tabulka–sloupec–řádek).</p>

<p><b>Malý polský kříž</b>: grafická reprezentace a textová. Číslice 1 až 9 odpovídají poloze čtverečku
(číslované z levého horního rohu), písmena A, B, C, D odpovídají čtyřem polohám v natočeném kříži
(v pořadí, v jakém jsou vyplněny v šifrovací tabulce) a případná hvězdička značí tečku.</p>

<p><b>Polybiův čtverec</b>: grafická reprezentace ve dvou provedeních, \"uvnitř čtverce\" a \"uvnitř či
na okrajích čtverce 3×3\". Poloha tečky je v obou stejná, liší se jen velikost rámečku, vůči němuž je
vztažena. Dále se nabízí textová reprezentace souřadnic jako čísel od 1 do 5 a šifra bifid zakódovaná
v obou možných pořadích zápisu souřadnic.</p>

<p><b>Klávesnice mobilu</b>: <i>Multi-tap</i> – číslice klávesy zopakovaná v potřebném počtu opakování,
<i>Klávesa + počet</i> – číslice klávesy doplněná o číslici vyjadřující počet opakování.</p> 


<h3>Nastavení</h3>

<p>Je možno vybrat, zda máte zájem o zobrazování náhledů znaků pod špičkou prstu s malým posunem, kde
nebudou zakryty. Tato funkce je určena především pro malé displeje a na tabletech, případně při ovládání
stylusem, je zbytečná a může působit rušivě.</p>


<h3>Tipy a triky</h3>

<p>Aplikace zachovává polohy znaků v tabulkách, ať už vybrané dotykem nebo zadané pomocí souřadnic.
Při změně varianty tabulky (např. zařazení / vyřazení písmen) je dosavadní vstup okamžitě přepočítán,
aby odpovídal novému rozložení za zachování graficky stejného zadání.</p>

<p><i>Pozor:</i> Řešení však nemůže být zachováno při změně šifrovací tabulky za tabulku jiných rozměrů
a je v takové situaci vymazáno.</p>
]]></string>


    <string-array name="saTDTabulky">
        <item>Velký polský kříž</item>
        <item>Malý polský kříž</item>
        <item>Polybiův čtverec</item>
        <item>Klávesnice mobilu</item>
    </string-array>

    <array name="iaTDTabulky">
        <item>@id/idTDVPolsky</item>
        <item>@id/idTDMPolsky</item>
        <item>@id/idTDCtverec</item>
        <item>@id/idTDMobil</item>
    </array>


    <string-array name="saTDVPVar">
        <item>klas. +Ch</item>
        <item>klas. –Ch</item>
        <item>alt. +Ch</item>
        <item>alt. –Ch</item>
    </string-array>

    <array name="iaTDVPVar">
        <item>@id/idTDVPKlas</item>
        <item>@id/idTDVPKlas</item>
        <item>@id/idTDVPAlt</item>
        <item>@id/idTDVPAlt</item>
    </array>

    <string-array name="saTDVPABCVar" tools:ignore="MissingTranslation">
        <item>+Ch</item>
        <item>-Ch</item>
        <item>+Ch</item>
        <item>-Ch</item>
    </string-array>


    <string-array name="saTDMPVar">
        <item>9 – • – 4</item>
        <item>9 – 4 – •</item>
        <item>• – 9 – 4</item>
    </string-array>

    <array name="iaTDMPVar">
        <item>@id/idTDMP9T4</item>
        <item>@id/idTDMP94T</item>
        <item>@id/idTDMPT94</item>
    </array>

    <string-array name="saTDMPABCVar">
        <item/>
        <item/>
        <item/>
    </string-array>


    <string-array name="saTDCtvVar">
        <item>Bez Q</item>
        <item>Bez W</item>
        <item>Bez X</item>
        <item>Bez J (spojit s I)</item>
        <!--item>6×6 s číslicemi</item-->
    </string-array>

    <string-array name="saTDCtvABCVar">
        <item>Q:5</item>
        <item>W:5</item>
        <item>X:5</item>
        <item>J:5</item>
        <!--item>dig:6</item-->
    </string-array>


    <string-array name="saTVVPGroups">
        <item>Permutace / včetně Ch</item>
        <item>Permutace + zrcadlení / včetně Ch</item>
        <item>Šifra Trifid / včetně Ch</item>
        <item>Permutace / bez Ch</item>
        <item>Permutace + zrcadlení / bez Ch</item>
        <item>Šifra Trifid / bez Ch</item>
    </string-array>

    <array name="iaTVVPGroups">
        <item>@id/idTVVProt</item>
        <item>@id/idTVVProtzrc</item>
        <item>@id/idTVVPtrifid</item>
        <item>@id/idTVVProt</item>
        <item>@id/idTVVProtzrc</item>
        <item>@id/idTVVPtrifid</item>
    </array>

    <string-array name="saTVVPABCVar" tools:ignore="MissingTranslation">
        <item>+Ch</item>
        <item>+Ch</item>
        <item>+Ch</item>
        <item>-Ch</item>
        <item>-Ch</item>
        <item>-Ch</item>
    </string-array>


    <string-array name="saTCVPItems">
        <item>Graficky</item>
        <item>Souřadnice (YXZ)</item>
        <item>Šifra Trifid (YXZ)</item>
        <item>Šifra Trifid (XYZ)</item>
    </string-array>

    <array name="iaTCVPItems">
        <item>@id/idTCPrimo</item>
        <item>@id/idTCSour</item>
        <item>@id/idTCVPTrifid931</item>
        <item>@id/idTCVPTrifid391</item>
    </array>

    <string-array name="saTCVPAltItems">
        <item>Graficky</item>
        <item>Souřadnice (ZYX)</item>
        <item>Šifra Trifid (ZYX)</item>
        <item>Šifra Trifid (ZXY)</item>
    </string-array>

    <array name="iaTCVPAltItems">
        <item>@id/idTCPrimo</item>
        <item>@id/idTCSour</item>
        <item>@id/idTCVPTrifid931</item>
        <item>@id/idTCVPTrifid913</item>
    </array>

    <string-array name="saTCMPItems">
        <item>Graficky</item>
        <item>Textově</item>
    </string-array>

    <array name="iaTCMPItems">
        <item>@id/idTCPrimo</item>
        <item>@id/idTCSour</item>
    </array>

    <string-array name="saTCCtvItems">
        <item>5×5</item>
        <item>3×3 + okraj</item>
        <item>Souřadnice (YX)</item>
        <item>Šifra Bifid (YX)</item>
        <item>Šifra Bifid (XY)</item>
    </string-array>

    <array name="iaTCCtvItems">
        <item>@id/idTCCtv5x5</item>
        <item>@id/idTCCtv3x3</item>
        <item>@id/idTCSour</item>
        <item>@id/idTCCtvBifidYX</item>
        <item>@id/idTCCtvBifidXY</item>
    </array>

    <string-array name="saTCMobilItems">
        <item>Multi-tap</item>
        <item>Klávesa + počet opakování</item>
    </string-array>

    <array name="iaTCMobilItems">
        <item>@id/idTCMobilMulti</item>
        <item>@id/idTCMobilPocet</item>
    </array>

</resources>
