<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

	<string name="cptTrans">Transpoziční šifry</string>	
	<string name="tTTitle">Zadejte šifru:</string>
	<string name="tTTvar">Uspořádání:</string>
	<string name="tTTab">Pracovní prostor (manipulujte jedním až třemi prsty):</string>
	<string name="tTClearSol">Smazat řešení</string>
	<string name="tTClearTrf">Vrátit pohled</string>
		
	<string-array name="saTTvary">
	    <item>Žádné</item>
	    <item>Obdélník</item>
	    <item>Trojúhelník (od vrcholu)</item>
	    <item>Trojúhelník (od základny)</item>
	</string-array>
	
	<array name="iaTTvary">
	    <item>@id/idTNic</item>
	    <item>@id/idTObdelnik</item>
	    <item>@id/idTTrojuhelnik</item>
	    <item>@id/idTRTrojuhelnik</item>
	</array>
	
	
<string name="tHelpTrans"><![CDATA[
<h1>Transpoziční šifry</h1>

<p>Tato komponenta slouží jako pomůcka při řešení či návrhu transpozičních šifer, tj. takových,
ve kterých se mají písmena zadání přečíst nezměněná, jen v jiném pořadí.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Do vstupního pole zadejte zašifrovaný text či vstup k zašifrování. Zvolte z nabídky, jak mají
být písmena uspořádána pro přečtení v jiném pořadí. Nabízí se uspořádání bez formátu (pouze
usnadňující výběr znaků a označení již jednou použitých), zarovnání do obdélníku nebo trojúhelníku.
Způsob čtení vstupu záleží silně na nastavení (viz níže). Vstup potvrďte tlačítkem se šipkou nebo
klávesou Enter.</p>

<p>Po přijetí se vstup zobrazí v <i>Pracovním prostoru</i>. V závislosti na druhu uspořádání je
možné zobrazení upravit pro snazší používání. V případě zobrazení bez formátování je možné zvětšit
či zmenšit font, aby se písmena snáz trefovala při dotyku. V ostatních možnostech se nabízí
zobrazení jako celek <i>posouvat po obrazovce</i> (dotykem a tažením jedním prstem), <i>zvětšovat,
zmenšovat a natáčet</i> (dvěma prsty) a <i>deformovat</i> (současnou manipulací tří prstů).</p>

<p>V případě zarovnání do obdélníku je také možné vybrat počet sloupců nebo řádků. Abyste toho
docílili, dotkněte se prstem <i>za hranicí</i> zobrazené oblasti (více vlevo nebo vpravo, než
obdélník tvořený nyní písmenky začíná / končí) a místo chvíli podržte, než se zobrazí ohraničení
bloku písmenek. Poté můžete pohybem prstu učinit obdélník užší či širší. Vstup se automaticky
přeuspořádá do nového počtu písmen na řádek. Stejně je možné měnit požadovaný počet řádků, do
kolika se má text rozlít. <i>Pozor:</i> pokud obdélník není vyplněn zcela, tj. zbývá v něm nějaké
volné místo, rozložení písmen závisí na tom, zda je požadován daný počet sloupců nebo řádků.
V prvním případě se zaplňují všechny řádky zleva doprava až na poslední. Ve druhém se aplikace
snaží o co nejrovnoměrnější vyplnění všech řádků.</p>

<p>Některé běžné operace, kterých lze manipulací pomocí prstů dosáhnout, jsou reprezentována
rychlými tlačítky v rohu obrazovky. Tyto jsou následující: navrácení pohledu do původního natočení
a velikosti, zrcadlení kolem svislé, vodorovné osy a kolem diagonály.</p>

<p>Jakmile dosáhnete uspořádání, ve kterém jde text číst, nebo si chcete vypsat výsledek transpozice,
můžete začít jednotlivá písmena vybírat dotykem. Každé vybrané písmeno se přenese do pole <i>Řešení</i>
a obarví se zelenou barvou. Postupně je tak možné přečíst dle zavedeného principu celou tabulku
a sledovat, která písmena už byla použita.</p>

<p>Při každém výběru se také označí žlutě všechny ostatní výskyty stejného písmene (označení
zmizí při výběru nového znaku). To je vhodné u šifer, které ve skutečnosti nejsou transpoziční, ale
grafické, a ve vhodném uspořádání polohy stejných písmen vykreslí nějaký tvar. </p>

<p>V současné verzi aplikace není možné písmeno zaznamenané omylem smazat. Kliknutí na tlačítko
<i>BackSpace</i> vymaže celé řešení a obarví všechna písmena v tabulce zpět na bílo (nepoužité).
Tvar rozložení zůstane zachovaný.</p>


<h3>Příklad použití</h3>

<p>Předpokládejme, že princip šifry je takový, že se má přečíst každé třetí písmeno. Komponentu
<i>Transpoziční šifry</i> můžeme použít následovně: zadáme celý vstup a zvolíme uspořádání do obdélníka.
Zadání se rozdělí standardně po osmi znacích na řádek. My si přejeme pouze tři znaky na řádek, aby
každý třetí znak šel snadno číst po sloupcích. Proto přidržíme krátce prst na pravém nebo levém kraji
obrazovky a přetáhneme směrem ke středu, čímž se obdélník zúží a protáhne do výšky. Pravděpodobně bude
nyní zasahovat mimo hranice obrazovky telefonu, proto dvěma prsty můžeme celý pohled zmenšit, aby se
vešel. Nakonec můžeme použít tlačítko označené <i>X ↔ Y</i>, abychom nemuseli číst po sloupcích –
řešení je nyní zarovnané zleva doprava do řádků a lze přečíst jako běžný text.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>V rámci nastavení lze ovlivnit, jakým způsobem aplikace čte jednotlivá písmena vstupu. Je možné
zvolit, zda se má zachovat diakritika nebo převést všechna písmena na základní anglickou abecedu,
a rovněž, zda spřežka <b>ch</b> má být brána jako jedno písmeno nebo dvě (aplikace ji však nemůže
rozlišit od náhodného shluku písmen C a H). Rovněž lze nastavit, zda mezery a interpunkční znaménka
ve vstupu mají být přeskočena nebo zarovnána do tabulky mezi ostatními znaky. <i>Pozor:</i> V různých
kombinacích nastavení se vstupní text bude dělit různým způsobem, protože se změní pořadí i počet písmen
v jeho rámci.</p>

<p>Nastavení dělení textu na písmena je globální, ovlivňuje i komponentu <i>Frekvenční analýza</i>.</p>
]]></string>
	
</resources>
