<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="cptZapisnik">Zápisník stanovišť</string>
    <string name="tZNew">Nové stanoviště…</string>
    <string name="tZPozn">…</string>
    <string name="tZClearQ">Smazat všechny záznamy?</string>

    <string name="tZOdchod">Odchod</string>
    <string name="tZZmena">Upravit</string>
    <string name="tZSmaz">Smazat</string>

    <string name="cptZDAdd">Přidat záznam</string>
    <string name="cptZDModify">Upravit záznam</string>
    <string name="tZDNazev">Název stanoviště:</string>
    <string name="tZDHeslo">Kód stanoviště:</string>
    <string name="tZDRes">Řešení:</string>
    <string name="tZDUpres">Upřesnítko:</string>
    <string name="tZDPozn">Poznámka:</string>
    <string name="patZDDefault">Stanoviště %d</string>
    <string name="tZDZobr">Zobrazit</string>
    <string name="tZDPrichod">Čas příchodu:</string>
    <string name="tZDOdchod">Čas opuštění:</string>


<string name="tHelpZapisnik"><![CDATA[
<h1>Zápisník</h1>

<p>Tato komponenta nabízí funkci zápisníku kontrolních stanovišť navštívených například během
šifrovací hry – času příchodu, odchodu, nalezeného řešení a dalších informací. Zadané hodnoty
jsou interně uchovávány i po opuštění aplikace.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Při příchodu na stanoviště klikněte na položku <i>Nové stanoviště</i>. Zobrazený dialog ukáže
relevantní položky s předvyplněným časem příchodu a podle nastavení doplní nebo nedoplní i automatické
označení stanoviště číslem.  Všechny automaticky doplněné hodnoty je samozřejmě možno měnit.</p>

<p>Po opuštění stanoviště klikněte na jeho nedokončený záznam v seznamu. Otevře se dialog odkrývající
nyní předvyplněný čas odchodu a nabízející možnost zapsat si řešení a případné další poznámky.</p>

<p>Jestliže kliknete na některé z již plně vyplněných stanovišť, zobrazený dialog nabídne možnost
změny libovolných údajů souvisejících s příchodem i odchodem. Stejně tak je možno si nechat zobrazit
plnou verzi dialogu hned při příchodu.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>V hlavním nastavení aplikace je možno určit, zda zápisník bude stanoviště automaticky označovat jako
\"Stanoviště 1, 2, …\". Jestliže je toto nastavení deaktivováno, nová stanoviště nebudou mít žádný
předvyplněný název. I při automatickém číslování je možno název měnit, například přečíslovat skupinu
stanovišť na \"1A\", \"1B\" apod. Následující automaticky očíslované stanoviště použije číslo o jedna
větší, než je stanoviště s aktuálně nejvyšší hodnotou podle předepsaného vzoru.</p>  


<h3>Tipy a triky</h3>

<p>Jestliže byl ke stanovišti zadáno upřesnění nebo poznámky, zobrazí se vedle něj v seznamu
značka \"…\". Takto je možno si snadno připomenout, že je k dispozici nějaká dodatečná informace,
která se v seznamu nezobrazuje přímo.</p>
]]></string>


</resources>
