<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="cptKalendar">Kalendář, svátky</string>
    <string name="tKDMesicRok">Měsíc, rok:</string>
    <string name="tKDDny">Kalendář:</string>
    <string name="tKDDenRoku">Den v roce:</string>
    <string name="patKDDniOd">Dní od %s:</string>
    <string name="tKDJmeno">Svátek:</string>

    <string name="tKDDef">Kalendář</string>
    <string name="tKDRefJD">Svátky dle jména</string>
    <string name="tKDRefDJ">Svátky dle data</string>
	
	
<string name="tHelpKalendar"><![CDATA[
<h1>Kalendář</h1>

<p>V této komponentě je možno procházet standardní gregoriánský kalendář s použitím různých
kombinací údajů: měsíc, číslo dne v něm, v roce, číslo týdne atd. Lze také automaticky počítat
rozdíly v počtu dní mezi daty. Nakonec se nabízí obousměrné vyhledávání v českém a slovenském
kalendáři včetně referenčního seznamu.</p>


<h3>Základní ovládání</h3>

<p>Při spuštění komponenty se zobrazí kalendář nastavený na aktuální datum a jméno, které má
svátek (případně název státního svátku). Změnou zobrazených polí lze libovolný údaj změnit
a nechat přepočítat ostatní. Pro přechod o měsíc či rok dopředu či dozadu je možno také
využít zkratková tlačítka označená šipkami, přesun o měsíc lze také provést přejetím prstem
po ploše kalendáře nahoru nebo dolů.</p>

<p>Při každé aktualizaci kalendáře se také zobrazí jméno odpovídající novému vybranému dni.
Naopak je možno přepsat pole <i>Svátek</i> a tím najít den spjatý s daným jménem. Jméno není
nutné zadávat s diakritikou, ale <b>je potřeba</b> výběr potvrdit mezi nabízenými možnostmi,
i když jméno napíšete celé.</p>

<p>K vyhledávání svátků je také možno využít dvě různé referenční tabulky (viz záložky ve
spodním řádku) – seznam všech svátků v roce seřazený podle data nebo všech jmenin podle abecedy.</p>


<h3>Pokročilé ovládání</h3>

<p>Ve výchozím nastavení se jako jedna z položek nabízí počet dní od aktuálního data. Výběrem
jiného dne v kalendáři se spočítá rozdíl od současného dne, naopak zadáním hodnoty rozdílu
se najde den vzdálený o požadovaný počet od něj. Toto referenční datum nemusí být nutně shodné
se dneškem. Pokud jej chcete změnit, poklepejte dvakrát na jiný den. Zvýrazní se červenou
barvou a všechny rozdíly se následně budou počítat od něj.</p>

<p><i>Kalendář</i> nabízí také možnost si některé dny nechat označit pro účely sledování, zda na
ploše kalendáře nevykreslí nějaký souvislý obrazec. Označení dne žlutou barvou dosáhnete
dlouhým přidržením prstu na něm. Stejně lze předchozí označení zrušit. Žlutě označené dny
nemají žádný jiný význam.</p>

<p>Výběr referenčního data ani množina žlutě označených dní se po opuštění komponenty nezachovává.</p>


<h3>Nastavení</h3>

<p>V nastavení je možno zvolit, zda se má zobrazovat český nebo slovenský kalendář, případně zda
se nemá zobrazovat vůbec. Změny se projeví okamžitě.</p> 
]]></string>


    <string-array name="saKDKalendare">
        <item>Český</item>
        <item>Slovenský</item>
        <item>Nezobrazovat</item>
    </string-array>

    <string-array name="saKDKalendareKody">
        <item>svatkyCZ</item>
        <item>svatkySK</item>
        <item/>
    </string-array>

    <string name="pref_kal_namedays_default">svatkyCZ</string>


    <string-array name="saKDMesice">
        <item>Leden</item>
        <item>Únor</item>
        <item>Březen</item>
        <item>Duben</item>
        <item>Květen</item>
        <item>Červen</item>
        <item>Červenec</item>
        <item>Srpen</item>
        <item>Září</item>
        <item>Říjen</item>
        <item>Listopad</item>
        <item>Prosinec</item>
    </string-array>

</resources>
